Haar medeleven was van ons; haar glimlach, haar zachte stem, de zoete blik van haar hemelse ogen waren er altijd om ons te zegenen en te animeren.
Ze was de levende geest van liefde om te verzachten en aan te trekken; Ik ben misschien geworden nors in mijn studeerkamer, ruw door de vurigheid van mijn aard, maar dat ze was daar om me te onderwerpen aan een schijn van haar eigen zachtaardigheid.
En Clerval - kan zich slecht verankeren in de nobele geest van Clerval?
Nog hij was misschien niet zo perfect humaan, zo attent in de zijne vrijgevigheid, zo vol vriendelijkheid en tederheid te midden van zijn passie voor avontuurlijk uitbuiten, had ze hem niet de echte schoonheid van onthuld weldadigheid en maakte het goed doen het doel en doel van zijn stijgende ambitie.
Ik voel me buitengewoon plezierig in het herbeleven van herinneringen aan de kindertijd, voordat tegenspoed mijn geest had bedorven en zijn heldere visioenen van veranderde uitgebreide bruikbaarheid in sombere en smalle reflecties op het zelf.
Trouwens, bij het tekenen van de foto van mijn vroege dagen, noteer ik ook die gebeurtenissen die geleid, door ongevoelige stappen, naar mijn verhaal van ellende, want wanneer ik dat zou doen rekenschap geven aan mezelf voor de geboorte van die passie die nadien mijn regeerde bestemming Ik vind dat het opsteeg, als een bergrivier, van onedele en bijna vergeten bronnen; maar toen het zwol, werd het de stortvloed die, in de loop daarvan, al mijn hoop en vreugde heeft weggevaagd.
Natuurlijke filosofie is het genie dat mijn lot heeft gereguleerd; Ik verlang, daarom, in deze vertelling, om die feiten te vermelden die tot de mijn leidden voorkeur voor die wetenschap.
Toen ik dertien was, gingen we allemaal op een feestje van plezier aan de baden bij Thonon; de neiging van de het weer verplichtte ons om een ​​dag beperkt te blijven tot de herberg.
In dit huis ben ik toevallig vond een deel van de werken van Cornelius Agrippa.
Ik opende het met apathie; de theorie die hij probeert te demonstreren en de wonderbaarlijke feiten die hij relateerde, veranderden dit gevoel al snel in enthousiasme.
